# README #

使用

    ecm = ECM(data)

数据包括

+ 居民消费支出经过居民消费价格指数缩减得到中国居民实际消费支出时间序列，C
+ GDP对居民消费价格指数缩减近似地代表国民收入时间序列，GDP

ADF检验

    ecm.adf()
发现C和GDP的对数收益率都为一阶单整

进行协整检验，因简单回归模型残差有较强一阶自相关性，因此适当加入滞后项，得到长期均衡关系；计算中用到C和GDP序列，以及两序列偏移一阶序列作为滞后项

得到残差序列后，建立误差修正模型；其中需要C和GDP的一阶差分序列，以及这些一阶差分序列偏移一阶的序列作为滞后项，和偏移一阶的残差序列作为非均衡误差项

1999年实际数据`C=19697, GDP=41400`；预测时，若知道1999年GDP，利用长期均衡关系代入得残差；然后利用此残差代入ECM计算`ΔlnC99`，最后得到C99，与实际值误差3%以内
